---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 28. – Realtime řízení televizního vysílání
aliases:
    - /2018/01/02/kafemlejnek-tv-28-realtime-rizeni-televizniho-vysilani/
date: '2018-01-02 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<img class="alignleft wp-image-3377" alt="" width="199" height="122" src="/binary/2018/01/david_ondrich-1.png">
<p>V <a href="https://www.youtube.com/watch?v=4LRfm86ADMQ">medailonku pro jOpenSpace</a> jsem sliboval, že si do Kafemlejnku pozveme Davida Ondřicha z <a href="https://www.aveco.com/en/">Aveco</a>, protože jeho přednášky o řízení televizního vysílání mi přišly vždy velmi zajímavé. Jedná se o zajímavou oblast už jenom proto, že systémy zde jsou přísně real-timové a chyby se neodpouští, protože je vidí v přímém přenosu statisíce lidí.</p><p>V tomto díle jsme se tedy Davida ptali na specifika programování pro zpracování v reálném čase a vůbec zákulisí televizního vysílání. Došlo i na pár historek z vysílání a na to, že učit se v dnešní době C/C++ vůbec není špatný nápad. Tenhle jazyk jsme sice pohřbívali už před deseti lety, ale jak se ukázalo, má svoje nezastupitelné místo a dost možná nás všechny přežije.</p><h4 class="weH4">Zdroje</h4><ul><li><a href="https://cs.wikipedia.org/wiki/QNX">QNX</a> (<a href="https://blackberry.qnx.com/en">official</a>)</li></ul><p><strong>Kompletní obsah zde:&nbsp;</strong><a href="https://kafemlejnek.tv/dil-28-realtime-rizeni-televizniho-vysilani/">https://kafemlejnek.tv/dil-28-realtime-rizeni-televizniho-vysilani/</a></p><h5 class="weH5">Obsah</h5><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=1m21s">Co dělá AVECO?</a> 1:21</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=2m44s">Jak je možné, že česká firma se po revoluci dokázala ve světové konkurenci uchytit?</a>&nbsp;2:44</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=6m48s">Čekáte, že vás někdo koupí?</a>&nbsp;6:48</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=7m08s">Co je to QNX a proč jste na něm SW postavili?</a>&nbsp;7:08</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=9m29s">Jak dlouho běží takový systém bez restartu?</a>&nbsp;9:29</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=10m23s">Jaká jsou specifika pro programování realtime systému?</a>&nbsp;10:23</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=12m08s">Dá se asynchronní programování přirovnat např. k serverovému Node.js?</a>&nbsp;12:08</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=13m10s">Jak se prioritizuje souběh asynchronních funkcí?</a>&nbsp;13:10</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=14m10s">Integrační testy</a>&nbsp;14:10</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=14m52s">Jak řešíte problémy v produkci aniž by to zatěžovalo systém?</a>&nbsp;14:52</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=16m20s">Hrajete spíše roli plánovače nebo přes vás putují i syrová data? Jak vypadá takové workflow materiálu od jeho vzniku po vysílání?</a>&nbsp;16:20</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=22m58s">Jak vypadá práce režiséra?</a>&nbsp;22:58</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=28m36s">Humorné historky z natáčení</a>&nbsp;28:36</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=30m31s">K jakým failům v TV dochází?</a>&nbsp;30:31</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=34m30s">Jaké jsou záložní plány pro situace, kdy se něco špatného stane?</a>&nbsp;34:30</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5SPXBbhyc&amp;t=36m27s">Jak těžce se vám hledají noví programátoři? Je Céčko ještě vůbec v kurzu?</a>&nbsp;36:27</li></ol>